博爾頓提醒烏克蘭警惕“中國不公平貿易行為”

博爾頓提醒烏克蘭警惕“中國不公平貿易行為”

美國國家安全顧問博爾頓(John Bolton)說，他在訪問基輔期間與烏克蘭官員討論了美國對“中國不公平貿易行為”的擔憂。

據路透社(Reuters)報導，博爾頓週三被問及中國收購烏克蘭國防公司馬達西奇公司(Motor Sich)的可能性時，他說他並不想討論具體的公司，這類交易是烏克蘭的主權問題。

但他明確表示美國政府不贊成這筆交易。他對記者說：“我們提出了我們的擔憂，我們在美國看到了中國不公平的貿易行為對國家安全的威脅。”

博爾頓星期二在基輔對自由歐洲/自由電台(RFE/FL)說，他認為向中國出售馬達西奇公司（一家航空發動機生產商）“對烏克蘭來說是一個很重要的問題，對美國也很重要，對歐洲、日本、澳大利亞、加拿大和其它國家也很重要”。

他還指責北京利用“貿易順差在世界各國獲得經濟影響力，並從其他國家開發的國防技術中獲利。”

烏克蘭媒體本月早些時候報導稱，兩家中國公司已與烏克蘭國有軍工企業Ukroboronprom達成協議，共同收購西奇公司。

這兩家中國公司據信與中國政府關係密切。交易完成後，兩家中國公司將獲得控股權，而Ukroboronprom將獲得攔截性股權。

西奇公司在烏克蘭扎波羅熱市(Zaporizhzhya)僱傭了2萬多名員工。

因為西奇公司可能會出售給中國，烏克蘭國家安全局於2018年4月對公司總部進行了突擊搜查，並沒收了公司股份。公司當時的估值接近5億美元。

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

「終極絕招」全新連儂場2.0，藍絲廢老秒速變黃！！！！！！

烏克蘭想黎多次winter on fire?

屌光復左我地比錢買